中共武肺假新聞宣傳戰 時事評論員 - 劉細良

中共武肺假新聞宣傳戰
時事評論員 - 劉細良

俄羅斯入侵克里米亞前，成功以假新聞、親俄KOL人為地煽動製造烏克蘭東部的分裂，為俄羅斯偽裝民兵的特種部隊入侵作好準備，普京成功吞併克里米亞一役，成為全方位網絡戰經典案例，中共一直致力仿效俄羅斯的網絡戰手段，包括製造KOL、假新聞、五毛，再配合官方的外交言論。如果武肺是中共建政以來最嚴峻的疫情，是中共政權保衞戰，從這高度看，不難發現中共已經開始使用假新聞宣傳戰。

最近中共對外宣傳眾口一詞指稱武漢肺炎疫情雖然最先在中國出現，但不一定發源於中國。首先是由專家鍾南山指稱病毒可能源自外地輸入，然後輪到外交部發言人耿爽在主持例行記者會時，主動回應有關肺炎病毒的提問，指需要「聽取科學、專業的意見」方可判斷，又希望「有關方面不要藉此做文章，也不要藉此對其他國家污名化」。一日之後，同為外交部發言人的趙立堅在Twitter轉發美國疫情的新聞片段，質問美方「零號病人何時出現？」、「幾多人已受感染？」、「哪些醫院用於應付疫情？」他又宣稱，「可能是美軍將疫病帶到武漢」，要求美方要透明向公眾公開數據，最後更稱「美國欠我們一個交代」。

與俄聯手針對美國

最先指摘美國乃冠狀病毒黑手的其實是俄羅斯，美國國務院負責歐洲與歐亞事務的署理助理國務卿瑞克（Philip Reeker）在2月底公開表示：「俄羅斯的意圖就是搬弄是非，從內部破壞美國機構和同盟，包括透過秘密且脅迫的惡意影響力運作。」「藉着散佈冠狀病毒的錯誤資訊，俄羅斯惡意行為者再次選擇干擾全球衞生因應作為，來威脅公共安全。」美國官員指俄方利用Twitter、Facebook及IG的鬼賬戶有計劃地散佈假新聞，俄方則發表官方回應，外交部發言人沙卡洛娃指是蓄意造假的指控，大家拳來腳往。

武肺假新聞宣傳戰整個過程是有計劃部署，俄羅斯之後就到中共專家及外交部接力，由於世衞升級為全球大流行，各國人民受害，武肺成為一個全球的blame game，中俄正合力用假新聞轉移視線。指控美軍將病毒帶入中國的趙立堅，未升官前出任駐巴基斯坦代辦，也曾戰狼上身，為中共新疆集中營政策辯護，指美國也歧視黑人，黑人入住地區樓價下跌，他的種族主義言論令西方外交界發笑，但卻獲官媒力挺，最近還成為外交部新聞司發言人，在Twitter繼續做其戰狼外交。

而在這場假新聞戰中，中共奴才世衞總幹事譚德塞一直噤聲，但原來他在疫情初起時，就向美國Google、Facebook、IG、Twitter等企業會面，要求他們制止假新聞，於是YouTube就在1月30日將所有評論武肺的言論，列為「黃標」不准廣告盈利，本人也是言論審查受害者之一，但對於武肺假新聞最大源頭中共及俄羅斯，由世衞到YouTube放任不理，助紂為虐，實在荒謬之極。

特朗普回應趙立堅指控時，一派自信指世人皆知武肺源於何處，他實在太老定了，若果YouTube繼續封殺批評中共言論，又放生中俄炮製的真正假新聞，不出一個月，世人皆認為武肺乃美軍外洩的生物武器，中共反而是受害者。

劉細良
時事評論員

特朗普今次係衰左
因為貿易協議 所以對中國留左口

又咩習近平快得好
又咩中共做左好多野

全世界都為討好中國而留口同留手
結果全世界一齊仆街
世界唔應該繼續縱容中國呢種戰狼外交
咁搞法中國真係控制全世界
經濟控制，輿論控制
真係世界命運共同體
歐美幾時醒

美國到底幾時先去搞Google、Youtube、Facebook、IG？

侵侵落台就換個鷹派上黎

Push

推

奶共嘅下場，某程度上係抵死，尤其係英國同意大利，一個搞華為5G，一個搞一戴一露，只有對中共採取唔信任同遠離嘅態度（e.g. 台灣）先可以避過一劫